LLENGUATGES INTERPRETATS
========================

* BASH

Per interpretar i executar el programa escrit en bash: 
	$ bash holaMon.sh

* PYTHON

Per tal de compilar el programa escrit en Python, s'ha de tenir instal·lat l'intèrpret de Python. 
A Fedora (en principi, ve instal·lat per defecte):
	# yum install python

Per interpretar i executar el programa escrit en python: 
	$ python holaMon.py

LLENGUATGES COMPILATS
=====================

* C

Per tal de compilar el programa escrit en C, s'ha de tenir instal·lat el compilador de C. 
A Fedora:
	# yum install gcc

Per compilar:
	$ gcc -c holaMon.c		(amb això obtenim el fitxer holaMon.o)

Per enllaçar:
	$ gcc -o holaMon holaMon.o

O directament, compilar i enllaçar: 
	$ gcc -o holaMon holaMon.c

I finalment executar:
	$ ./holaMon

LLENGUATGES MIXTES
==================

* Java

Per tal de compilar el programa escrit en Java, s'ha de tenir instal·lat el JDK de Java (per executar-lo només caldria la màquina virtual de Java JRE). 

Segueix les instruccions del Moodle tant per instal·lar la màquina virtual com per compilar, interpretar i execurtar el programa.
